陳雲：林鄭以下犯上，《緊急法》挑戰人大權威，香港變相獨立！！！

陳雲：香港特首以下犯上，《緊急法》是王權立法。香港具備王國（kingdom）的法權，習近平先生要留意，香港特首在復辟英王權力，架空全國人大的法權。

傳聞特首今日會同行政會議立法，用《緊急法》的權力，制定禁止蒙面法。今日下午公佈，明日馬上執行，除了患病之外，出街不准帶口罩，最高刑期是一年。

俗稱《緊急法》的《緊急情況規例條例》，賦予香港元首的權力，比美國總統手令的權力更大，美國總統是行政命令一般是瑣碎的法律授權，例如凍結某位外國官員的美元財產、關閉墨西哥邊境之類，這些都是國會立法授權與總統便宜行事的。

香港政府在1922成立的《緊急法》，是賦予總督會同行政局（Governor in Council）可以不經過立法局的辯論而隨便立法，查封監禁、充公家產、徵用民工、驅逐出境之類，而且簽署的命令馬上執行，反對證據容後處理，先斬後奏。

英治時代在處理一九六七年暴動的時候用過（但也無法驅逐土共出境，因為中國不收），但香港當時的元首是英女王，英女王在香港有王室特權，可以用王室對殖民地權宜行事。現在，英女王不見了啦。香港特首連總統也不是，她連特赦的權也不敢動用，現在為了技術性打破示威者的面罩，竟然啟動《緊急法》來立法。立法會在10月16日才復會，但《緊急法》是王權立法，可以繞過立法會，馬上立法，馬上執行。

《緊急法》屬於王國制度的王權立法，在君主立憲之後，是絕少動用的，例如最近約翰遜首相要英女王頒布法令，懸擱（suspend）國會一段時間，是頗為例外的動用了王權立法。香港在九七之後，有了《基本法》的（小）憲法，屬於羅馬法的憲法系統，《基本法》規定香港法律必須有立法會制定，立法會是香港唯一的法源，另外一個發源在全國人大（但也受到基本法的限制，只是限於普選政治制度發展，放入《基本法》附件三）。雖然《緊急法》在1999年做過適應的修訂，將「總督會同行政局」修訂為「行政長官會同行政會議」，但《緊急法》是違反《基本法》的，會受到司法覆核的挑戰，到時候會撼動香港的法權，出現英國最高法院判決女王命令違憲的惡劣情況！王權立法與國會立法的衝突，是最致命的憲政危機。幸好英國國會是服從女王命令的，互相諒解，依法停止開會，否則英國也是不堪設想。但在香港的情況，特首不是女王，《緊急法》令到香港出現憲政危機，沒有比這個更能破壞香港法治的了。

在《基本法》的憲政裡面，唯一具備制定緊急法律的是中國全國人大，根據香港進入緊急狀況的判斷，在香港頒布若干中國法律可以執行，但也是限於既定的中國法律，而不是隨便緊急立法！即使是共產黨，也不敢隨便立法，因為共產黨自己知道自己不是皇帝！

故此，林鄭月娥宣布考慮《緊急法》立法，是挑戰人大的權威，以下犯上。

在林鄭月娥的統治下，香港變相獨立了。

下午就要公佈了，為了保護香港法治，請廣傳我這篇帖文。

On9，撤回都要習近平批准，緊急法林奠點會唔問過中共先做
仲咁天真以為林奠有權？

國師

其實立左緊急法
即係軍政權集於一身
不如直接宣佈獨立啦
即刻做國母呀

佢既意思係香港法律入面其實特首係有極大權力去反中共中央
當然淋病極奶共係另一回事

正解

反條撚咩，佢連警隊都控制唔到呀，有咩本錢？
有咩事習近平即刻出解放軍接管香港，林奠做得啲乜？

佢去教歷史算吧啦
講既野完全同政治現實脫節
得班信徒聽完就自己打飛機國師好野

「既不能流芳後世，不足復遺臭萬載邪！」

一日出幾十個post，有一兩個講中就攞出嚟打飛機話國師又中
十足補習天王話自己tip中題咁

人哋苗曲線講緊濕鳩777無恥出賣香港人。

林鄭準備將香港獨立

國母